【15死真相曝光】重慶巴士墮長江 過站女乘客同司機互毆3秒肇禍

【15死真相曝光】重慶巴士墮長江 過站女乘客同司機互毆3秒肇禍

建立時間 (HKT): 1102 10:24

重慶一輛22號巴士上月28日失控衝落長江，奪去15條人命。重慶市當局今日公佈事故調查結果，指經翻查巴士內部閉路電視畫面及詢問已下車乘客，得悉是一名女乘客因為過站未落車，與司機發生爭執，繼而動武，互毆過程僅3秒，隨即巴士失控衝江，引發意外。

當局今早舉行記者會，指警方從打撈上水的巴士上，翻查車廂內閉路電視畫面，並調查事發前下車的4名乘客，均證實當時車內有一名中等身材、穿淺藍色牛仔衣的女乘客，因錯過下車地點與司機發生爭吵並扭打。

該名女乘客姓劉（48歲），事發當日早上9時35分在龍都廣場四季花城站上車，準備前往壹號家居館站。但因道路維修改道，22路巴士不再行經壹號家居館站。當車行至南濱公園站時，冉姓司機（42歲）提醒到壹號家居館的乘客在此站下車，但劉女沒有反應，結果發現錯過了，就要求冉男停車，冉男則因該處無巴士站，所以沒有停。

10時3分32秒，劉女從座位起身，走到冉男的右後側不停罵他，冉男多次轉頭解釋，雙方發生爭執，並逐步升級，以攻擊性言語對罵。10時8分49秒，當巴士駛上萬州長江二橋時，劉女突然右手持手機擊向冉男的頭部。10時8分50秒，冉男右手放開軚盤還擊，側身揮拳擊打中劉女頸部。隨後，劉女再次用手機擊打冉男，冉男用右手擋下，並抓住劉女上臂。10時8分51秒，冉男收回右手後，向左邊急速扭軚，令到巴士失控向左偏離，越過中線，與對面行車線的私家車相撞後，撞斷護欄墮入長江中。

當局指出，根據調查，劉女在乘搭巴士時，與正在駕車的司機冉男爭執，並兩次持手機攻擊他，嚴重危害行車安全。而冉男作為巴士司機，在駕駛期間與乘客爭執，遭遇攻擊後，應當認知到還擊及抓扯行為會嚴重危害行車安全，卻沒有採取有效措施確保行車安全，其行為嚴重違反巴士司機的職業規定。兩人互毆導致車輛失控墜江，造成重大人員傷亡，兩人的行為嚴重危害公共安全，已觸犯《刑法》第115條之規定，涉嫌犯罪。

重慶市當局今日公佈巴士墮長江奪15命的原因。

《人民日報》

上一則
上一則
【短片】【旅巴失控】旅巴西九龍走廊失控撞Audi 直衝300米再撼貨車

下一則
下一則
【短片】【人鵝情未了】一齊去街同床瞓 分開3個月頂唔順小天鵝要搵返佢

【15死真相曝光】巴士慘劇誰之過？ 網民：冷漠乘客未勸阻都有責

【15死真相曝光】傳司機凌晨唱完K開車 當局：佢精神情況正常

好在有片,"傳司機凌晨唱完K開車"咁都屈得落

個乘客有冇死到

應該全車死晒啦, 咁高咁深水.

而家有得落車啦 落地獄啦

死得太少

睇片明顯係個司機專登扭軚

其他乘客無動於衷，真係抵撚死架。

就好似縱容呢個仆街共產黨咁，有一日終要自己受番既。

好療癒！

全車死晒

所以對住鹹魚一定要企硬